**621. – Lavatera cretica** L. – Plante bisannuelle, de 50 cm à 1 m. 50, à poils étoiles ; tiges dressées ou ascendantes ; feuilles inférieures suborbiculaires, les supérieures anguleuses, à lobes plus aigus ; fleurs d'un lilas clair, en fascicules axillaires ; calicule peu accrescent, à lobes ovales, étalés, un peu plus courts que le calice à lobes larges et brusquement acuminés ; corolle 2-3 fois plus longue que le calice ; //carpelles //7-9, glabres ou velus, //presque lisses, à bords obtus non relevés, //jaunâtres à la maturité ; //axe central petit, en forme de mamelon demi-elliptique.//
Bords des chemins, décombres, dans le Midi et l'Ouest jusqu'au Morbihan ; Corse. – Région méditerranéenne de l'Europe, de l'Asie et de l'Afrique. = Avril-juin.